高盛指美國大選結果或因疫情需延遲幾週才能公佈

〔財經頻道／綜合報導〕美國將在今年11月舉行總統大選，而受武漢肺炎（新型冠狀病毒疾病，COVID-19）疫情影響，投行高盛認為，使用郵寄的選票數量可能增加，導致選舉結果將延遲幾週出爐，而選舉相關波動維持的時間，可能超出預定的選舉結束日期（11月3日），使股市11月面臨的波動也跟著上升。

《CNBC》今（8）報導，高盛首席美國股票策略師David Kostin表示，包括疫情下郵寄選票數量增加等因素在內，美國11月總統大選的結果，可能會推遲到11月3日後才公布，延遲的時間可能長達幾週，因此和選舉相關的波動性維持的時間，也可能超過11月3日。

·······

Kostin也舉出，在2000年前總統小布希（George W. Bush）和對手高爾（Al Gore）的總統大選競爭中，花了34天才決定選舉結果。

Kanye West